被捕須知，經驗之談，希望大家用唔著

拘捕

被人拉可以點算？政府開始大規模搜捕，我見到網上有唔少貼士，但都未夠詳細，今日我就講下你要做嘅事。

一被捕第一件事：驗傷

上到你屋企拉你，為咗保障自己，你要立即要求驗傷。只要事前驗咗傷，如果中途有私刑逼供，你可以事後再驗傷咁就確保新嘅傷痕係兩次驗傷中間造成，要告嘅時候黑警冇得話係你一早就有傷。

入到臭格要簽名嘅嘢

一入臭格基本上要簽一份講你被捕有咩權利嘅紙，睇清楚之後可以簽，呢份冇咩嘢。第二，警察拉你嘅過程要落簿，佢會有本簿仔記低要你簽，確保佢寫嘅係事實之後都可以簽。如果寫嘅同事實不符，或者你怕嘅，可以拒絕。第三，口供紙，首先口供紙係要抄書，有段嘢要你抄，都係話你明白自己有咩權利。除咗呢段之外，其他叫黑警自己抄。跟住即使你冇嘢講，佢都要抄份口供紙話你冇嘢講，基本上睇清楚後係可以簽，記住要簽係「我冇嘢講」下面，免佢後來係中間加插d嘢。口供紙我唔知可否不簽，不過根據經驗佢寫嘅嘢冇錯簽亦無妨。而後來佢係會比份口供copy你。

錄口供期間

錄口供期間，黑警好鍾意玩一招叫「放低支筆」，因為拉你嘅同錄口供係唔同人，拉你嗰個惡d，錄口供嗰個溫柔d，佢見你冇嘢講都唔會凶你。寫完口供之後佢仲會扮關心你話：「我依家放低枝筆（意即對話不會落口供紙）」之後就會問懶係關心你嘅問題，例如：「我都知政府唔聽民意，但為咗咁而坐監值咩？」之類，呢個時候唔好信佢，最好唔出聲，唔洗顧咩禮唔禮貌，如果怕dead air好怪咪講「我想飲水」。

保釋

保釋其實冇咩要注意，就係隻手會好污糟，因為要印指模。不過依家大部分都轉咗用機唔洗hi墨水印。不過信我，部機好易壞，最後都係要印墨水。

希望以上嘅須知幫到大家，更希望大家睇完係用唔著，我怕我記漏某d程序，所以歡迎大家補充。

實用，推

Push

推

1.我無野講 2.我要見律師
3.！！絕不解鎖！！(唔記得左密碼//就算解都要有律師在場）

民權觀察 被捕須知懶人包：

法政匯思 截停與搜身懶人包：

法夢 入屋搜查懶人包：

警察 截停 扣留及搜查的權力 各位請背一背

身份證記住要用 RFID 卡套！！！！！！

各位手足，我係2016年畀警犬資訊科技罪案組拘捕嘅肥菜，同大家講幾句

被捕由頭到尾，個人經驗可以入黎睇睇，信我實無事！請推

被捕須知，經驗之談，希望大家用唔著

[唔好問我點解知] 畀狗咬上門 注意事項

呢個每個人唔同，你有48小時同佢玩嘅可以咁做，但要注意48佢會掟你入臭格，有機會同其他人同倉，我未入過，係經過過一次，我就唔會想同個d人同倉嘅……猶其如果你係嫩口小朋友，佢地對住你副嘴臉真係好核突。個次個黑警見到咁都帶我去其他倉，同班差不多年齡嘅飛仔一個倉。不過我覺黑警呢次要玩你就會掉你入核突倉。

另外，如果你有煙癮，不妨對住good cops（我指白臉，唔係好人）r枝煙，但r完煙都唔好講嘢就ok。

我無野講

我冇嘢講

會去到幾核突？劉馬車嗰啲？

我無嘢講

有用

你講既文件都唔好簽，的確簽左冇害，但無簽同樣無害, 甚至將來或者會有幫助。

保釋同入院個part 請參考我今朝既post

感覺一入去就會俾人搞屎忽咁……

多謝巴打補充
各位可以唔簽就唔簽

留明